[轉載] 一單赴湯杜火案就可睇出香港警察有幾垃圾

原po:

赴湯杜火無事了。整個審訊過程，卻可難得地完整見到警方平時點做野。特回顧、整理如下：

一。首先，證供是打嚇哄得來。六月四日報導指「警員曾向少女頭部揮動警棍，又以污言穢語辱罵對方，更利誘指不會拘捕她」（少女是案中在後巷被扶起的女生）。後來被揭發女生作出所謂「招認口供」，之前沒有警戒。

二。跟住，警員行動記錄頗頹，平日返工做野成日錯。

1. 警員記事冊無記錄招認：辯方問許姓警員，為何沒有在首次補錄案發經過時，將重要的罪證（少女所謂的「招認內容」）記於警員記事冊，許回答他當時不能回憶所有細節。

2. 銀雞頭女警鄔舜妃唔記得警誡：同日負責拘捕、隸屬反恐特勤隊的女警鄔舜妃作供，於拘捕被告時卻未有施行警誡。她學堂成績名列前茅，五年前畢業時更取得俗稱「銀雞頭」的銀笛獎。辯方質疑：「你成績咁好，但都係唔識法例……學堂係咁教你㗎？」女警直言：「學堂嘅嘢我都唔記得晒。」

辯方又指鄔從未將羈留人士通知書給予杜，鄔表示她沒有攜帶在身，因怕汗水會弄濕紙張。辯方問為何不將通知書置於膠袋內，鄔答：「冇咁嘅指示。」

3. 嚴偉倫銷毀自己口供紙張：辯方盤問下，擔任特別戰術小隊成員警員嚴偉倫表示在拘捕被告後不久，曾將案發經過寫於紙張上。其後有另一位特別戰術小隊成員將案發時間及過程地點向他以及其隊員概述一次，嚴遂將細節寫下。他指事後已銷毀該些紙張，並將內容記於警員記事冊上。辯方問嚴將案發經過寫於紙張上、而非立即記於記事冊的做法，「係咪學堂啲警官教你咁做」，嚴否認。辯方續問：「係你創作出來嘅做法？」嚴承認並同意《警察通例》並不容許他如此做。

4. 陳思達無時間寫報告：當日擔任新界南總區應變大隊指揮官現任總警司陳思達：稱不知當日被捕人數，事後亦不用撰寫行動細節及結果報告，揚言：「我日日返十幾個鐘，真係搵唔到時間寫任何報告！」

5. 廖凱欣咁大個女未去過西區：駐守新界南總區反三合會行動組 2 隊的女偵緝高級警員 56193 廖凱欣，於口供紙中提及警方當晚推進時，看見「行人路上的『路人』向不同方向散開」。後來在辯方盤問下，她澄清是「有啲係示威者，有啲唔肯定係咪示威者」。

辯方續請廖在地圖上標示她當時的位置。廖數次嘗試後仍未能清楚回憶，向法庭致歉，「地圖我真係唔係好識睇」、「當日行動之前，我真係咁大個女都未去過西區，搬唔到當日所見嘅嘢落去地圖，唔好意思」。

三。但未審之前，雖然有無罪假定，控方都會繼續向你施加壓力：首先轉介區域法院處理，再加控違反通訊條例。明明案件在晚上七時發生，兩人又有生意在香港，都又不得離港又要守宵禁令。

四。好喇到上庭，警方口供前後矛盾。逐個來睇下：

1. ［究竟有無話要保中聯辦？］西九龍應變大隊第二梯隊第三小隊指揮官的時任督察吳智偉：現場小隊指揮官在辯方盤問下，一度否認當日警方設立防線目的是為了阻止示威者前往中聯辦；惟辯方質疑他的手寫供詞內表明，設立防線目的是要避免中聯辦受襲。指揮官最終改口承認，保護中聯辦是行動「其中一個目的」。但早前聆訊時，負責處理涉案公眾活動、新界南總區應變大隊指揮官總警司陳思達庭上否認警方築起防線是要保護中聯辦，又稱沒收過指示要特別保護某幢建築物。

［行山杖定棍狀物？］另外吳曾供稱當日有示威者手持行山杖，但他的手寫供詞及記事冊內均沒提及此事。吳聲稱在手寫供詞中提到有示威者手持「棍狀物」，所指的便是行山杖。辯方指出，棍狀物與行山杖根本是兩回事。吳同意，並謂：「唔完美，有改善空間，下次會寫得清楚啲。」

［有無人嗌辱警口號？］辯方另指，吳早前供稱當日下午有示威者大叫「死黑警」及「黑警死全家」，但其手寫供詞及記事簿均沒提及，現場影片亦聽不到相關口號，何以在庭上突然記起。吳答：「因為我記得。」辯方追問有否特別原因令他記起，吳沉默片刻稱：「記得就記得。」

辯方質疑，現場影片僅聽到示威者高呼「光復香港，時代革命」及「香港警察，知法犯法」，質疑吳混淆了其他遊行示威活動。吳索閱手寫供詞後稱：「抱歉，記錯。」改口同意當時沒有人高呼辱警口號。

2. 警員嚴偉倫（擔任特別戰術小隊成員）：
［證物係背包外定入面發現？］嚴供稱，起初湯戴上防毒面罩及頭盔，惟當嚴跑進西源里再次見湯被警員包圍後，湯已脫下面罩及頭盔，其頭盔及面罩正扣於背包上方。辯方續指，嚴的說法與較早前的證供以至其口供紙不符，他早前清楚表明兩物是在背包內找到。嚴承認口供不一致。

［有無爬鐵絲網逃走？］嚴早前供稱，當時見湯阻警員追截正爬越鐵絲網逃走的兩名女子。惟辯方指出，嚴就連少女面向的方向及其具體動作亦說不清。嚴反駁指他見少女已在鐵絲網對面落地，辯方指出「咁佢已經冇爬啦」，嚴聞言改口指少女部份手腳仍扣在鐵絲網上，辯方直指他「一路講，一路作」。

續

五。仲有就係，警員身份咁光榮，但總之唔可以比人知自己做警察，神秘作供：

1. 「邊個影相拉邊個」：五月十三日控方傳督察吳智偉作供，吳完成作供後由多名疑似警員護送乘搭電梯，司法機構職員一度阻止記者乘搭同一部電梯但不果，期間有疑似警員於電梯內指「留意返邊度影得相，邊度唔影得相」，其後電梯到達政府大樓停車場樓層，眾人離開電梯，有疑似警員大聲指「呢度唔俾影相，邊個影相拉邊個，出示身分證！」，記者質疑其身份及有否委任證時，對方指「我係警察，我執行職務嘅時候就會出示委任證！」。

司法機構則回覆指，區域法院位於政府聯用辦公大樓，內除區域法院外，還設有多個政府部門，大樓地下和UB樓層的公眾大堂以及停車場範圍不屬於法院的管理範圍。 至於有職員一度阻礙記者與作供督察乘搭同一部電梯，司法機構則表示，一般而言，證人離開法院大樓，司法機構不會提供特別協助。

2. 申請用特別通道又撤回，被斥浪費法庭時間：控方後指將會傳召最少 4 名特別戰術小隊警員（俗稱速龍）作供，申請他們可使用法庭特別通道，法官郭啟安則要求控方提供進一步申請基礎，押後處理，惟控方後來表示已有另一方法處理事宜，撤回申請。郭官指控方涉浪費法庭時間，並指控方早前曾向法庭確認證人作供時並無特別安排需要：「我唔知中間發生咩事」。代表控方的資深大律師郭棟明則指，「中間發生咩事，我唔想喺度披露」。

六。然後總之是告示威者最重要，犯法取證唔緊要。湯氏夫婦另被控一項無牌管有無線對講機罪，控方原本傳召通訊辦職員作供，惟辯方指職員在檢取對講機的過程中並非代表政府行事，卻曾經管有及使用涉案對講機，或同樣觸犯法例；若通訊辦職員作供時提及檢驗過程，有機會自招入罪。

之後律政司明知犯法，索性豁免起訴通訊辦證人。

七。「招認口供」根本無警戒，但死都要用，被官質疑先至撤回：六月五日，法官郭啟安指，警員從未向少女施行警誡，望控辯雙方就此議題作表述。控方休庭商議後，認為警員就招認部份證供夾雜個人意見，故不再依賴少女的招認口供。

八。最好笑係，原來搞完一大輪，兩夫婦被控暴動，卻根本不在暴動現場。連法官都指，本案弔詭之處是被告不在暴動現場：

法官郭啟安要求控方釐清，其暴動罪的指控是否包括被告須與暴動者共同集結在一起的元素，因本案弔詭的是兩被告均不在暴動現場。

主控官資深大律師郭棟明回答，被告與暴動人士有協議便已犯暴動罪。法官隨即問控方現時是否「延伸」共同集結的定義，即被告的思想意圖與暴動者一致已屬集結，控方承認沒有案例支持其說法，亦沒有證據顯示兩被告曾經身處暴動現場。潘熙表示：「無案例嘅原因好簡單，因為無人會好似郭資深(大律師)咁理解暴動罪。」

（綜合傳媒對審訊的報導）

呢啲就係香港警察同律政司
專業喎？

呢個正

P 牌推唔到

冇架，無論幾垃圾
做錯幾多嘢都有當權者包庇
單單都作口供，目的係為咗砌到被捕者罪成
老妨都冇事，有咩要驚
其實咩亞洲第一真係一直都唔覺
裝備亞洲第一就可能係嘅
上年六月之前都係咁話
有接觸過就知佢哋有幾垃圾

支持, 等大家睇吓POPO係點做嘢嘅!!! 簡直係垃圾中嘅渣宰。

幾唔合理 打幾大段野反駁

大波華 一句上訴換紅官審已經搞掂你

你睇返你d中同學同學去做差人嗰班係咩質素就知咩事....

吳沉默片刻稱：「記得就記得。

乜撚野呀....

個總警司真係cls
做到呢個位仲咁上庭講野
完美表現咩叫 上樑不正下樑歪

Push

Asia's finest thug

佢仲要係白衫

潘熙真係好打得

一班會考0分既垃圾唔通會程序做野咩

供詞不一代表無夾口供！
官教我既

一定要推

係，平時冇責任感，一味打波叻嗰d咪做黑警囉

政治事件上法庭咪只係會變笑話

係老屈 唔只垃圾 班狗做嘅嘢根本係違法

黑警, 擺明作口供, 老屈
咁又點
有777同聖上支持

好post要推

篇野幾有心機

好詳細

push

推

好多狗名啊

你諗下，就算幾垃圾幾on9都好，呢三個人捱左成年，搵律師又係自己錢，分分鍾成日要上庭冇埋份工。

班狗律師又政府出，出庭照番工

我团

高質Post, 要Push

笑撚死

疑點利益歸於被告 幾耐無聽過

思想暴動笑撚到我仆街
重新定義法律

推俾大家睇

潘熙
聽個名都覺得勁
多謝咁多罐幫手足嘅律師

樓主整合得好好

死黑警

唔係我寫 我都係fb見到再轉載
有心可以入去原作者fb俾返個like

最後都係睇個官

班狗咁撚樣都唔洗告老妨 好野
omdb

無記錯呢個已經係紅官

多到睇唔晒 毅進仔。最大犯罪集團

垃圾警察廢物DOJ

黑警不誠實證人

連登law撚出嚟未呀 平時屌人唔識法律果啲呢

垃圾個個國家都有
根源係黎自制度縱容呢班垃圾

離撚晒普

明砌

好

LM學嘢

她澄清是「有啲係示威者，有啲唔肯定係咪示威者」。

假案假證供律政司又唔洗告

笑撚死 大律師喎

向頭部揮動警棍係乜嘢中文

推民族自強 香港獨立

其實認暴動罪既手足見到司法程序咁兒戲會唔會後悔比popo拋到

雖然搞笑，但再配合埋紅底官就入架喇

又出曬名 賠10億差唔多

亞洲第⼀

無事就好，希望更多被濫捕亂告嘅人得直

612基金

Up

中小學識嘅走去做黑警又未辭職嘅，
不論男女，
一係就讀唔太到書又想鍾意認叻，見唔得人好嗰啲人，
一係就新移民

我中小學我知嘅三四個新移民都做緊黑警，
新移民(特別呢十年嚟香港嘅)可以出到梁天琦呢類人真係極少

好文，推

譯埋做英文就好喇

link pls?

真係痴撚線，屈揼切到上法庭即時作口供，最多咪告唔入又話記錯，但班狗完全無後果仲有人工收，真係痴撚線個世界

PUSH

Lm

香港警察就真係醜惡垃圾

毅進你expect d 咩

高汁

Thx ching
好詳細

建議下次唔好全部copy過黎連登

rubbish

紀律部隊wor
仲衰過黑社會
黑社會仲有紀律過佢

狗屋 = 垃圾崗

律政司用呢單案嚟做實驗
想試用環境證供可唔可以入暴動罪
反正用公帑告人唔使成本
告唔入就由佢

佢爭啲想講“呀sir記野唔洗你教”

因為我記得
記得就記得
抱歉，記錯。

謝謝手足詳細分析 從中獲得着

#1 一開始條link

只係呢單案荒謬到連藍官都覺得判唔落手
但遇到深藍官可能都會照判
根本狗同律政屍做野就係咁
唔睇證據只講政治
黃就告晒最嚴重嗰條罪
因為可以用宵禁、狗屋報到同沒收護照黎限制人生自由
藍就盡量放生同告條較輕嘅

就算鳩告鳩做野都好
告唔入又無後果
如果遇到深藍官守尾門
乜野證供矛盾都仲可以話係誠實證人
告得入仲可以當埋 bonus

控方講呢句真係痴撚線

樓主解釋好詳盡
呢單案，浪費咗幾多人嘅時間同金錢，而班狗係一毫子都唔駛俾，一句道歉都冇。

好文要推

所以元朗恐襲旨意呢班撚屌查
信嗰個真係好傻好天真

信就唔止傻同天真啦

"後來被揭發女生作出所謂「招認口供」，之前沒有警戒。"

之前唔知邊個官話無警誡都全單照收架ma

pish

唔做狗就只可以撈偏果d

我同你講 中國是最有法治的

你無計埋大波華呀, 手足!

體能好，但冇乜腦、讀書又差就做散仔
有幾個讀書好叻嘅走咗去做督察，其中一個服從性好強 其他嗰啲真係唔知佢哋點諗

香港警察，正一垃圾！

推正經post

唔止警甴 香港律政屍都係垃圾

屌你老母成班都係冇讀書嘅垃圾
諗起以前中學，中三踢走嗰啲撚屌就去咗考差佬
無論係校規 甚至當差嘅警例 佢哋一一都唔遵守

好詳盡

我只係希望多d正常官去審
唔想任何手足有事

律政司都要死全家

可能佢個學堂成績都係出貓得返嚟，一早有先例只係未比人爆出嚟

香港真係慘

負皮嗰個 祝你長命百歲百病纏身 一家齊齊整整落地獄

其實仲未完 doj一定上訴

潘熙

所以國安法要指定法官囉，唔係點得入呀

其實到最後都係睇法官

推比人認清事實

思想暴動都係暴動

大狀好勁

成班垃圾

駛鬼專業咩, 係佢地今次唔好彩撞到個正常的官渣ma, 下次會搵返D紅官審

當你現實識返一兩個毅俊你就明呢堆人做出嚟嘅嘢係點

抱歉，記錯正宗鳩up唔洗負責任

上訴庭揾個更加紅嘅有幾難

呢啲要記録在案

並翻譯成英文

等國際社會知道香港警察幾咁精銳

好人一生平安
不過無論對家點柒點衰都冇責任上身
灰到

潘熙表示：「無案例嘅原因好簡單，因為無人會好似郭資深(大律師)咁理解暴動罪。」

笑撚死

律政司同狗一樣垃圾
有follow成單case既就知
多謝樓主整合

Get it
簡單講香港警察就係垃圾

主控官 郭棟明

依隻垃圾幾時比人清算

推呀

真 我中學都有件藍波柒頭一畢業就邊讀含大邊做輔狗
不過好似考左幾年白衫都考唔到

成班垃圾哂人力、物力、資源！
雖然手足無事，但過程中所受到嘅煎熬尤其小妹妹，希望佢哋好好休息下

Cls 推

幾隻警狗輪流講大話

真係幾多做狗都係玩玩具

正

推 成班弱智仔
一上到庭就俾人問到口啞啞

佢可能仲有其他暴動罪要做代表律師，有排見佢個名

不在暴動現場 被控暴動

鳩告無後果

依條撚樣仲要係梁天琦暴動案嘅控官

除此之外仲有好多精彩歷史：

推 好痴線 同埋多謝整理呢一大段文字嘅朋友

整合得好好 不過都唔夠描述佢地有幾垃圾
因為佢地係無惡不作 禽獸不如

睇完曬
笑唔出
完全反映司法制度腐敗
警甴同檢控由頭作到尾都無成本無後果
受害人即使判無罪都精神困擾左成年
無人需要為犯錯負責
就係香港法律

6果part我覺得好撚吊桅有冇人解釋下

之後應該會成立個部門係專教警甴上庭做證人同砌好返曬所有程序務求屈到所有想屈既人

究竟依班紅法官幾時先比人制裁？
謀害完年輕人嘅一生
就拍拍籮柚笑笑吓
退休去其他國家安享晚年 咩事都無

香港警察 正一垃圾

黑警+律政狗=曱甴集團

呢個郭棟明律師都係仆街黎

呢個已經係紅官，都咁撚樣屌9班垃圾持械曱甴同律政屍，成班廢物飯桶，只係為告而告，理撚得你告唔告入，總之死都要告

呢班警甴講咁多大話又係冇後果！

雨傘時已經係咁

留名律政司上訴

潘熙勁撚到...

亞洲第一係因為咩case都唔做野file都唔開所以犯罪率先咁低 老實講揸正黎做香港犯罪率分分鐘係Asia finest

黑警死全家

問下黑警邊隻啤酒最好飲，呢隻係幾班馬，利物浦嬴過英超未，深圳邊間骨埸最正，澳門夜總會價錢，呢D佢哋就識，學堂嘅野一早就忘記哂啦。

第一在半軍事化

8最好笑不在現場

LM

呢篇野如果可以譯得成英文或者拍成片，俾返外國睇香港果種自稱法治係幾兒戲，再請求制裁埋呢啲咁嘅doj就啱晒

我第一個感覺反而係覺得辯方律師好撚勁質到啲狗自爆

香港警察仲衰撚過D古惑仔
扮偉大扮光明磊落
實際就犯撚哂法, 又老妨又僕冰
跟PK鄧字頭都互相圍毆

p

cls

佢地標準極低, 咩都我而家主觀覺得你有可疑

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

其實好多案D狗都係咁作故仔告得你入當交差，好多時佢地覺得嗰d犯本身唔抵可憐，屈你坐幾年都冇乜大不了，又可以話自己做到野打擊罪案
你做乜野工都難免會出下術方便下自己，但狗呢份工用古惑招就會搞到好多人白白冇幾年自由。

問下佢地買咩馬 買邊隊波 海底撈食咩
佢地就答到你
呢d要腦嘅野
班垃圾點會答到你

豁免起訴通訊辦嗰個人好似前排都有post 講過？？
應該就係指呢一單？

不如簡單講，班黑警無法無天做野隨心，但今日先知咩

推；畢竟毅進仔，政府避孕套，唔通要求佢哋表現極高質素？

排期排到個紅官，上面所有疑點/ 拿西野都會自動變晒合理同無問題

個人唔廢係做唔到狗

打咁大篇野，最尾咪都係有罪快d做bno 撚仲好

潘熙好波

仆街依個一定要推

垃圾

咁先好

香港納稅人就係請緊一批人迫害自己

班犬同郭資深表現簡直係災難
放到國際俾人睇香港咁嘅司法真係笑撚死人

要有英文版

垃圾，屌

同意，咁可以直接打程序，多個legal point

柒到無眼睇 為告而告都可能搵靚d既藉口
佢地做到咁反而覺得佢地係真心既

法庭係咪會公佈官方英文審訊過程？可以send比外國議會同hkwatch

痴撚線
錯漏百出

好文一推 夠清楚

得啖笑

推起來！

班狗不嬲都無用
有咩事都好，有得唔好file就唔開
盡量可以唔做嘅野就唔做
仲好鐘意欺善怕惡
成班垃圾嚟

赴湯蹈火🙄

垃圾先會做狗 其實連狗都不如

沒有暴徒
只有暴政

因為當你同政府打官司
好多部門都會打龍通
因為嬴左你
佢就會升職
輸左最多平手

會唔會有英文版

“Asia’s Finest”

限米煮限飯
得咁多料
郭棟明曉飛都無用

感謝樓主
你寫得好好，好詳細

又寫得幾好

光復香港後依班狗有晒名一定要清算

好快對家就會學識 唔好僥倖 唔好放鬆呀

垃圾都不如

冇去過西區嗰個新移民嚟？咁大個人一次都冇去過？

屈得就屈，濫捕完先慢慢作故仔

好痴線

警察平時都廢hea等出糧
做起嘢上嚟都係求9其

呢單案真係要譯英文再tag返啲美國政客

資深大律師郭棟明
身高6呎3吋好型

推光復香港 時代革命

旨意佢同你做 group project
資料搜集又做錯、report 又亂寫、你問多兩句佢又發當渣

多謝樓主整合

有個好律師幾咁重要，好多狗嘅供詞都係靠佢打散

連「正常人都唔會走向警察方向」都俾佢問到出嚟

Jeng ar pish